蝗語假膠？！打的同飛的都唔識分

見到幾個post既人留言用詞，或者打字文法上都充滿蝗味，由嬲嬲地變到好灰。特別想講廣州人講廣東話其實夾雜左好多蝗語既詞彙同文法，但竟然有人話呢堆詞彙同文法係香港帶起。唔係想話咩本土唔本土，只係想講廣東話精準達意又多字用，點解要倒退去用過份簡化既表達方式呢？至少唔會咩撚都打一餐先。

傷春悲秋完，下面既蝗語例子我覺得仲難聽過講粗口。

1.新抱/媳婦係阿仔個老婆，而媳婦又係我老婆。
好柒混亂

2.「打」字開頭。
例如：打的、打錢、打造、打折等等
明明飛的、過數、創造、拆扣都表達到而又更傳神傳意，人地就話唔夠字用，我地用黎把撚。

3.過份簡化字數，變成模糊或字面上睇唔明既意思（香港廣東話都有呢種情況）
例：不明覺厲、男/女票、。

4.文法邏輯奇怪
精神文明、腳底板、小三、左/右拐、寬帶、亮點。

其實仲有好多。

利申：工作上要接觸蝗，覺得語言會令到人既思考方式有好大分別。

當知道某d蝗語本來意思既時候係會激撚死你。

免礦

bitcoin都瀨野

屌，啲on9蝗語

唉

我打打下字都由灰再去返火滾既心情

免礦我第一次聽R左陣頭

打你老母丫打

我今日第一次見，上google先知。

不明覺厲 呢句最九唔搭八

Google出黎關於bitcoin都算
我聽果個係 免費礦泉水

咁快上水既，假膠。
字除左寫同打之外仲有咩動詞去表達？

屌你老母，用埋哂d蝗terms改名。

四字成語新用法

頂，唔講唔會知係礦泉水。

以前香港人係會講打的不過目的係曲線笑鳩啲大陸西

有冇人成日聽錯打的變咗做打丁
下意識瞪大對眼望住條友究竟噏乜